\chapter{Contexto Educacional}
\label{chap:educacional}

\section{Processos Seletivos}
\label{sec:seletivos}
\subsection{Ingresso no Bacharelado em Engenharia da Faculdade UnB Gama}

As principais formas de ingresso no curso de Engenharia da Faculdade UnB Gama 
são o exame vestibular, o Programa de Avaliação Seriada (PAS) e a
nota obtida pelo candidato no Exame Nacional do Ensino Médio 
(ENEM) por meio do Sistema de Seleção Unificada do Ministério da Educação 
(SiSU/MEC). Nessas formas de ingresso, 20\% das vagas são destinadas para o 
Sistema de 
Cotas e 80\% para o Sistema Universal. O PAS é um sistema pioneiro implementado 
pela UnB desde 1995, caracterizado por uma avaliação seriada do estudante a partir do seu 
ingresso no ensino médio. Nele são realizados exames ao final de cada ano e, no 
terceiro ano, o estudante faz a opção por um dos cursos que pretende seguir na 
universidade. Estudantes de todo o país podem participar do PAS.

A seleção por meio do ENEM ou pelo PAS são anuais. No meio de cada ano, a seleção
é realizada apenas pelo vestibular, para o qual são destinadas as vagas
do campus Gama. São exames que ocorrem no final de cada ano, as vagas são
distribuídas assim: 50\% são ocupadas por estudantes provenientes do PAS e 
50\% são ocupadas por estudantes que entram por meio do ENEM. As outras 
modalidades de ingresso são: transferência facultativa, transferência obrigatória
e mudança de curso, as quais deverão ser realizadas de acordo com as 
normas vigentes da UnB. 

A relação candidato por vaga específica de um dos cursos de engenharia da FGA
não pode ser exatamente definida, tendo em vista o regime de entrada única 
adotado na Faculdade. Porém para o Bacharelado em Engenharia nos vestibulares
de 2014 e 2015 a relação candidato por vaga foi de 3,29 e 1,84, respectivamente.
A porcentagem dos alunos desligados do Bacharelado em Engenharia, no ano de 2015,
foi de cerca de 25\%.
